{"question":"Как называется процесс, при котором микроспоры семенного растения переносятся на другое совместимое с ним растение того же вида?","answers":["Опыление ","Проращивание ","Удобрение","Репродукция"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Как называется зрелая завязь, которая содержит семена, у многих растений?","answers":["Цветок","Плод ","Лист","Целлюлоза"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Что из перечисленного сочный плод?","answers":["Крылатка ","Стручок ","Семянка ","Померанец "], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Что из перечисленного герминация?","answers":["Первые внешние признаки прорастания семени ","Поливка семян дождем или другими способами ","Рассадка семян в почву ","Движение воды от корней к листьям "], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Как называется мужской репродуктивный орган цветковых растений?","answers":["Предпобег ","Чашечка ","Пестик ","Тычинка "], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Как называется процесс, при котором зеленые растения используют солнечный свет и углекислый газ для производства глюкозы, прежде чем она перейдет в более сложные формы?","answers":["Респирация","Стратификация ","Хлороз ","Фотосинтез "], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Разновидностью какой ягоды в быту называют аронию черноплодную?","answers":["Земляники","Смородины","Рябины","Черники"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Как называют боковые побеги томата, вырастающие из пазух листьев?","answers":["Пестики","Пасынки","Тычинки","Проростки"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Как называют растения, которые сбрасывают листья перед зимой или во время засухи?","answers":["Рецессивные ","Вечнозеленые ","Листопадные ","Нерастрескивающиеся "], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Самую распространённую разновидность какого растения называют «долгунец»?","answers":["Лён","Ячмень","Гречиха","Овёс"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Какое растение иначе называют иван-чай?","answers":["Папоротник","Подорожник","Мать-и-мачеха","Кипрей"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Какой минерал используют растения, чтобы получить протеины, которые нужны для воспроизводства новых клеток?","answers":["Нитрат ","Фосфат ","Калиевая соль ","Магниевая соль"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Какая трава самая высокая в мире?","answers":["Бамбук","Баньян","Вереск","Банан"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Название какого растения переводится с итальянского как \"золотое яблоко\"?","answers":["Апельсина","Хурмы","Помидора","Лимона"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Как цветы привлекают пчел и других насекомых?","answers":["Внутри цветов есть мед, которым питаются пчелы ","Запах, структура, цвет и нектар привлекают их ","Пчелы и другие насекомые любят яркие цвета ","Насекомые инстинктивно чувствуют, где находится нектар "], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Какое из этих деревьев не хвойное?","answers":["Кедр","Ель","Падуб","Туя"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Что делают в растении сосуды ксилемы?","answers":["Переносят воду и минералы от корней и помогают поддерживать растение ","Хранят углеводы ","Доставляют расщепленную пищу от листьев ","Формируют корневые клубеньки для фиксации азота "], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Какое растение иначе называют кинзой?","answers":["Кориандр","Укроп","Петрушку","Шалфей"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Цветки развиваются из почек:","answers":["Спящих ","Вегетативных","Верхушечных","Генеративных"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Какое растение-паразит не имеет своих листьев и корней, питаясь исключительно соками растения, на котором оно паразитирует?","answers":["Раффлея","Вереск","Ряска","Повилка"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Какое растение называют символом солнца?","answers":["Олива","Лилия","Лотос","Тюльпан"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Употребление побегов этого растения может привести к параличу дыхания:","answers":["Мальва","Кислица","Мак","Вереск"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Народное название растения Галантус:","answers":["Одуванчик","Подорожник","Мать-и-мачеха","Подснежник"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"При употреблении этого растения в пищу возможно нарушение речи и галлюцинации:","answers":["Расторопша","Белена","Ромашка","Шалфей"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Какие ткани входят в состав высших растений?","answers":["Нервная, мышечная, соединительная","Образовательная, соединительная, проводящая","Проводящая, образовательная, механическая","Механическая, мышечная, нервная"], "rightAnswer":"в"}
